Новоземельские вести
Газета муниципального образования городской округ «Новая Земля»
Выходит с сентября 2004 г.

пятница, 06 декабря 2013 года

№ 49 (417)

День Героев Отечества

У Ро ссии о ч ень трудная и
тр агич еская исто рия. Во все эпохи на
до лю нашего наро да выпадало немало
войн и дру гих тяжёлых испытаний, в
которых му жала воля, проявлялись отвага
и гер оизм.
Девятого декабря 2013 года Россия
в седьм ой р аз в своей совр ем енно й
исто р ии со гласно по дписанно м у
Президенто м Российской Федер ации В.В.
Пу тиным Федер ально м у зако ну о т
28.02.2007 № 22-ФЗ "О внесении изменения
в статью 1.1 Федерального закона "О днях
воинской славы и памятных датах России"
отметит важную для страны пам ятную
дату - День Героев Отечества.
Девятое декаб ря - об ыч ный, не
кр асный
день
календар я,
не
го сударственный выходно й. И если мы
спросим о кружающих нас людей: "Какой
сегодня праздник?", м но гие удивятся:
"Праздник?" Да, сегодня праздник тех, для
ко го по нятия " ч есть" , " со весть" ,
" доб лесть" , " слу жение Ро дине" - не
простые слова, а смысл жизни. В этот день
ч еству ют Гер о ев Со ветского Со юза,
Героев Российской Федерации, кавалеров
ордена Святого Георгия и ордена Славы.
Историческим обоснованием даты
праздника является день у чр еждения
Указом Екатерины II воинской награды ор дена Святого Геор гия 7 декаб ря (26
но яб ря по старо му стилю) 1769 г. Вот
слова из указа: "Ни высокая порода, ни
полученные пред неприятелем раны, не
дают пр аво б ыть по жалованным сим
о рдено м: но дается о ный тем , кои не
то лько до лжность свою испр авляли во
всем по присяге, чести и долгу сво ему, но
сверх того отличили еще себя особливым
каким му жественным посту пком , или
по дали мудрые, и для Нашей во инской
службы полезные советы... Сей о рден
никогда не снимать: ибо заслугами оный
приобретается".
Издание Указа, в сво ю оч ер едь,
б ыло пр иу р о ч ено к дате известно го
события в древнейшей истории Руси: в XI
в. (между 1051 и 1053 гг.) в Киеве б ыл
освящен первый на Руси хр ам Свято го
Геор гия По б едо но сца, по стр о енный
Яр ославом Мудрым (получ ившим при
кр ещении имя Георгий) в честь своего
небесного покровителя.

Известно, ч то о р дено м Святого
Геор гия нагр аждено б о лее 10 тысяч
чело век, 25 - кавалер ы ордена первой
степени, из них только ч етверо стали
полными кавалерами, это великие русские
полководцы князь, генерал-фельдмаршал
М. И. Го ленищев-Ку тузов-Смо ленский,
князь, генер ал-ф ельдм ар шал М . Б.
Барклай-де-Толли, гр аф , генералфельдмаршал И. Ф. Паскевич-Эриванский
князь Вар шавский, гр аф , генералфельдмаршал И. И. Дибич-Забалканский.
Праздник Георгиевских кавалеров всегда
широ ко о тм еч ался в ро ссийско м
обществе, во всех воинских частях. Эта
традиция сохранялась в России вплоть до
Октябрьской революции 1917 года.
В 2000 году в соответствии с Указом
Президента Российской Федерации № 1463
от 8 августа 2000 года " Об утверждении
стату та ор дена Свято го Гео ргия,
по ложения о знаке о тличия Георгиевском кресте" наравне со званием
Герой Ро ссии б ыл восстановлен орден
Святого Георгия, который ныне является
главно й го сударственно й во енно й
наградой Российской Федерации.
В каждой стране есть свои герои, и
им енно на их опыте, на их по двигах
воспитывается молодое поколение. Наша
Родина, Россия, - страна героическая. В
тысячелетней ее истории военных лет в
общей сложности было больше, чем годов
м ирных. Но , какие бы вр аги нам ни
бросали вызов, мы выстояли. И, чтобы в
люб ых у словиях молодежь была готова
вновь встать на защиту стр аны, нужны
примеры героизм а - не показушного , а
истинного.
Пр и вступлении в нову ю
исто р ич еску ю эпо ху ро ссийско й
государственности, российское общество,
наряду с но вым и р еалиям и, до лжно
про анализир овать истор ию страны с
древнейших времен до наших дней. Для
само й активно й части о бщества стало
о ч евидно ,
ч то ,
р азр аб атывая
национальную позицию в современных
у сло виях, ну жно о пир аться на
исто р ич еские
тр адиции
дор еволюцио нной России и на луч шие
достижения со ветско й эпо хи, сохранить
преем ственно сть и дать возм ожно сть
зародиться новым традициям. Что и было
сделано.
Мы видим , что в последние десять
лет пр и аб со лютно лидер ско й ро ли
Президента Российской Федер ации В.В.
Путина и м ногих активных политических
и общественных деятелей, Россия, наряду
с до стижениям и в стр оительстве
гражданско го об щества, улу ч шением
экономического состояния, создает новые
институ ты, такие как Об щественная
Палата, о б щественные о р ганизации:
Российский комитет ветерано в войны и
во енно й слу жб ы, Всеро ссийская
о р ганизация
во йны
и
труда,
правоохранительных органов, Российская
Ассо циация Геро ев. Э ти ор ганизации,

б лаго дар я активно сти сво их ч лено в,
вносят значительную лепту в укрепление
о бщественно го сознания в непр остых
условиях р оссийской действительности.
Казалось б ы, воинских праздников и без
того хватает, и некоторые люди, повторюсь,
могут спро сить: "А кому и для чего этот
праздник нужен?"
Сч итаю, что э тот пр аздник
нео бхо дим всем живу щим ныне
по ко лениям - от фр онтовиков Великой
Отеч ественно й войны до уч астнико в
со бытий в Аф ганистане и на Кавказе,
у частникам др угих локальных войн и
конфликтов, а главное, юному поколению
- буду щим защитникам нашей Родины.
Зачем? Чтоб ы не ум ирали традиции в
нашем о б ществе, для во спитания
молодого поколения России на примерах,
по сту пках и б ио гр аф иях Геро ев
Отеч ества. Лозунг " В жизни всегда есть
место Подвигу" по-прежнем у актуален,
главное - до нести его до м олодежи. Вот
где незаменим о пыт Героев Отечества.
Нашей молодежи есть чем гордиться, ведь
только на го рдости за исто рию своей
страны мо жно во спитать до сто йных
граждан. Нужно пом нить о героических
свер шениях наших пр едко в во вр ем я
великих исторических б аталий: Ледо вое
побоище, Куликовская битва, Бородинское
ср ажение, гр андиозные б итвы Великой
Отечественной войны, в частности битва
под М осквой. Нужно пом нить о Героях
всех э тих ср ажений, о по двигах
поко рителей косм оса и Ар ктики, и о
многих других страницах геро ическо го
прошлого нашего государства.
Герои Отеч ества - это не просто
им ена из уч ебнико в по истории. Это конкретные люди, представители нашей
страны, зач асту ю за пр еделам и
ч ело веч еских во зм о жно стей, со вер шившие По двиг. Эти люди до лжны быть
р еальным , " живым " пр им ер о м для
со временных м оло дых людей, ко тор ые
сего дня опр еделяются со сво ей
дальнейшей жизнью, пр оф ессией, со
своим и
м ор ально -нр авственным и
ориентирам и в жизни, у котор ых все еще
впереди.
Роль Дня Героев Отечества очень
важна для со вр еменно й России. Есть
у вер енность, что празднование Дня
Геро ев
Отеч ества
по слу жит
ф о рм ир о ванию в о б ществе идеало в
самоо тверженно го служения Отечеству,
по мо жет
ко нсо лидир о вать
патр ио тические силы России и станет
ф у ндам енто м для явления так долго
ожидаемо й "национально й идеи"!
Подводя итог сказанному, хочется
напо м нить сло ва велико го р у сско го
полко во дца А лександра Васильевич а
Суворова: "Возьми себе в пример Героя,
до го ни его , о б го ни его . Слава теб е,
Русский во ин!". Будем достойны памяти
героев.
Подготовил Руслан КРАВЦОВ

2 № 49 (417)

пятница, 06 декабря, 2013

Новоземельские вести

Неизвестная Арктика

Сегодня Арктика представляется
нам страно й льдов и "белого б езмолвия".
Кажется, ч то вечная мерзлота и ледники,
окутанные снежной стужей и морозами,
всегда б ыли уделом этого суро вого для
жизни ч ело века кр ая. Однако взо р
пионер о в по кор ения севера во все
вр ем ена всегда б ыл по ло н надежды
встр етить здесь неведо м ые зем ли с
населяющим и их народами. Со врем ен
Александр а Македонского существовали
легенды о стране, где жители ведают о
секр етах " веч но й м оло до сти" , а на
неб о скло не то кр угло су точ но светит
со лнце, то день сменяется длительной
но чью. Еще М ихаил Васильевич
Ло мо но со в, о р ганизо вывая пер ву ю
науч ну ю ар ктич еску ю экспедицию,
надеялся на пр одо лжение великих
географических открытий на арктических
пр осто р ах. А велич айший р у сский
полярный исследователь барон Э.В. Толль
навсегда остался в ледяных пр осто рах
во сто ч но й А р ктики, ведя поиск
легендар ной "Земли Санникова".
В э по ху совр ем енных нау ч ных
исследований, ко гда на нашей планете
пр актически не о сталось неизведанных
уголков, гипотеза существования земель
в р айо не север но го по люса "Мифической Гипербореи или Арктиды"
- не по дтвердилась. Но остался вопрос всегда ли север ные по лярные р айоны
земли были покрыты льдами? А если нет,
то были ли они населены людьми?

Каменная кладка
протоарктической культуры
В наше вр ем я нахо дки у ч еных
говорят о том, что некогда за полярным
кругом цвели магнолии и кусты калины,
ро сли кипарисы и платаны, каштаны и
тополя. В Гренландии, по д 70 граду сом
север но й
шир о ты,
пло до но сили
вино гр адные ло зы, а тепло люб ивая
растительность обнаружена была даже под
82 гр аду со м север но й шир о ты! А
непр екр ащающаяся текто нич еская и
вулканическая деятельно сть на дне
Север но го Ледовито го о кеана и
о тносительно
низкие
глуб ины
ар ктич еско го шельф а го во р ят о
возможности существования сухопутных
мостов и земель, то образовывавшихся, то
вновь опу скавшихся в морску ю пучину.
Так, о б нар у женные на вер шинах

по дво дных хр еб то в Ло мо но со ва и
Менделеева, р асположенных в райо не
Северного по люса, широ кие терр асы,
вероятней всего, образованные волнами,
го во рят о то м, что они выступали над
океано м и могли о бр азовывать целый
материк.
Но б ыла ли " Арктида" населена
людьм и? Воо р у женным и сам ым и
примитивным и о рудиями, о детым и в
шку ры животных пер во б ытным и
" доб ытч икам и" ? Гр аницы находо к
памятников палеолита с каждым годом
отодвигаются все дальше и дальше на
север. Там, где, казалось бы, не может
выжить совр ем енный чело век во
всеоружии науки и техники, находят следы
пребывания наших пращуров… Но следы
э ти столь незнач ительны, ч то то лько
археолог, специалист по палеолиту, может
дать их то чную датировку и соотнести с
другими культурами палеолита.
Так, по стоянно действующая
М о рская Ар ктич еская Ко м плексная
Э кспедиция, в теч ение р яда лет
пр ово дящая ко м плексное изу чение
Каменные шары - еще
одна загад ка Арктики

историко-культурной и природной среды
в Арктике, обнаружила следы пребывания
древнего человека и на нашем архипелаге.
В 1992 го ду были пр едприняты
первые археологические поиски на Новой
Земле. Несмо тр я на ф рагм ентарность
осмотра по бережья и кратковр еменность
пр ебывания в пунктах о бследо вания, в
неско льких пунктах Ново й Земли был
обнару жен кремневый археологический
матер иал.
Пр ежде всего , это стоянка
" Кам енка" , р аспо ложенная в южно й
о конеч но сти Но во й З емли на м ысу
север но го б ер ега б у хты Кам енка,
напротив острова Избяной, соединенного
с мысо м галечно й нам ывной ко со й.
М атер иал сто янки р аспр еделялся на
площади 4 на 6 м. Всего собрано порядка
двадцати кр ем невых предм етов. К
сожалению, датировка стоянки "Каменка"
затр уднительна, и м о жно то лько
предположить ее возраст.
Стоянка "Фактория" расположена
в юго-западной части Новой Зем ли, на
западном берегу залива Цивольки, на юговосто чно й о конечно сти полу остр ова
Рахманова, близ фактории 1930-1950 годов.
Стоянка находится на восьмиметровой
терр асе. Со б ранный с по вер хности
матер иал представляет соб ой об лом ки
бело го камня невысокого кач ества, на
ко тор ых
ясно
пр о слеживаются
хар актер ные
ч ер ты
др евнего
антр о по генно го
(ч ело веч еского )
использования.
Самое северное местонахождение
на Но во й З ем ле находится на Мысе
Желания, пр актич ески на сам о й его
о ко неч но сти, где б ыло найдено о дно
орудие кам енного века из окр емненного
песчаника.

Удивительно , наско лько б ыли
отважны эти неизвестные древние народы,
р ешившиеся идти на пр им итивных
плавср едствах в далекие странствия в
поисках новых земель для расселения.
О следах, о ставленных этим и
народами, говорят не только примитивные
о рудия тр уда. Интер есны и не м енее
загадоч ны м егалитические соо ружения
А р ктики, б езу словно отно сящиеся к
др евнейшей
пр о то ар ктич еско й
неизвестной культуре.
Весь европейский север, Карелия
и Кольский полуостров являются одними
из самых насыщенных "мегалитических"
р егио но в
Ро ссии.
Ко м плексы
многотонных камней-сейдов установлены
в тайге и тундр е неведомым народо м в
до исто р ические вр ем ена. З агадки
лапландских сейдов, также как и их южных
со бр атьев
по
мегалитич еско м у
интернацио налу : менгир ов, дольмено в,
кр омлехо в, еще далеки от разрешения.
Проблематика таких, простых на первый
взгляд, ко нстр укций, как валу н,
у стано вленный на камни-но жки,
оказалась во все не про стой. Как знать,
когда м ы, наконец, у знаем, зачем древние
о б итатели А р ктики во зво дили среди
б ескр айней ту ндр ы удивительные
каменные ко нстр укции, по лу ч ившие
по этич еское название " летуч ие кам ни
Лапландии"?
По до б ные со ор у жения были
о бнару жены и на нашем ар хипелаге.
Например, в июле-сентябре 1997 года на
Но во й З ем ле в р айо не по лу о стро ва
"М едный" раб отала ор нитологическая
экспедиция. При осмотре северной части
побережья залива "Малый", на галечной
косе была обнаружена каменная кладка в
форме лабиринта. Кроме того, в районе
" пер еузья" м ежду пер вым и вто рым
Нехватовыми о зер ами также имеется
необ ыч ная
кам енная
выкладка,
напоминающая площадку или лабиринт.
Уч еные у же давно пытаются р азгадать
назначение э тих со о ру жений, и какая
цивилизация их со здавала. Они
расположены во многих областях севера,
Загадочные лабиринты

в то м ч исле на Соло вецких о стр о вах
А р хангельско й о б ласти, но ф акт их
нахождения на таком удалении, как Новая
З ем ля, делает э ту загадку еще б о лее
интригующей.
Разгадка этих север ных тайн
во зм о жна то лько пр и пр о ведении
серьезных комплексных исследований. Их
р езультаты пом о гу т в по лно й мер е
ответить на извечный вопрос: "Кто Мы,
куда идем и как строить наше будущее?".
А по ка то лько существу ют гипотезы,
р еко нстр укции и пр едпо ло жения о
неизвестно й А р ктике, ко то р ую м ы
нач инаем только сейчас в полной м ере
открывать для себя.
Подготовил Игорь ДУ БОНОСОВ

пятница, 06 декабря, 2013

Новоземельские вести

3 № 49 (417)

Âñåìèðíûé äåíü ôóòáîëà

Пожалу й, невозм ожно во всем
мире найти более популярный вид спорта,
чем фу тбо л. Э то та игра, в котор ую с
удовольствием играют как мужчины, так
и женщины, как дети, так и взр ослые
солидные люди, до б ившиеся в жизни
успеха. Так же нет пр еград для это го вида
спор та и в выб о р е м еста для игры стадион, город, деревня, дачный у часток,
пляж или бер ег р еки… Везде м о жно
встретить любителей, азартно пинающих
и гоняющих футбольный мяч.
Сегодня в эту популярнейшую игру
играют во всем мире более 120 миллионов
пр о фессио нальных
игр о ко в
и
б есч исленно е ко личество любителей.
По это му неудивительно , ч то люб ители
этой захватывающей, изящной и красивой
игры им еют во змо жно сть десято го
декаб р я по здр авить дру г др уга с
" про ф ессио нальным " празднико м Всемирным днем футбола.
По числу игро ко в и зр ителей в
большинстве стран футбол - игра номер
один. В тех странах, где футбол не самый
р аспр остр аненный вид спор та (США ,
А встр алия, Индия,
Китай), его
популярность неуклонно растет. Почему
м ы влюб ляем ся в ф у тб ол? Как э то
происходит?
Хо р оший ф утб о л - кр асивая и
сложная игр а, и э ти два кач ества
неразрывно связаны. Поэто му он нас и
захватывает. Игроки передают мяч друг
другу. Вот следует пас в свободну ю зону,

куда нео жиданно со скор о стью ветр а
врывается игрок. Не снижая скорости и не
сбиваясь с шага, он передает мяч назад,
третьему игроку, которого определенно не
мо г видеть, и то т точ но так же пасу ет
дальше. Мяч летит со скоростью около ста
километров в час. Четвертый футболист
б ьет по нем у го ло во й - он пр об ежал
бо льшо е рассто яние, чтоб ы в ну жное
врем я оказаться в ну жно м м есте. На
по лно м ходу о н выпр ыгивает и с
невер о ятно й м етко стью и сило й
напр авляет м яч в у го л вор о т. Э ти
изящество, атлетизм и ско р ость
пер ем ещения игр о ко в по по лю
невероятно красивы. Вот почему футбол
занимает так много места в наших сердцах.
Фу тб ол сейчас - это бо льшо й бизнес:
го до во й о б о р от м ир ово й инду стр ии
футбола - десятки миллиардов долларов.
Из всех спо р тивных ко м анд планеты
фу тбо льные сб ор ные пр иносят сам ый
б о льшо й до хо д. Но деньги тр атятся
б ыстр ее, ч ем вкладываются, на
многомиллионные зарплаты и гонорары
игроков.
День футбола призван об ъединить
и футболистов, и фанатов, так преданных
своим кум ирам поля. Каждый раз они с
замир анием сер дца бо леют за сво ю
ко манду. И то гда у же всем ирная
по пуляр ность ф утб о ла не кажется
удивительной. Ведь если задуматься над
тем, что всегда владело чело вечеством…
Конечно, вера. А футбол прост и потому
универсален, ведь в него можно играть где
угодно и чем угодно. Футбол - это то, во
ч то сейч ас м ожно вер ить. Глу бо кого
смысла в нем, может, и нет, но эту игру
для истинного верующего фаната ничем
не зам енишь.
Ро ссийский
ф утб о л
как
общественное явление впервые возник в
70-х го дах девятнадцато го сто летия.
Организатор ам и первых ф у тбо льных
встреч в России были английские рабочие.
Но датой о бразования первой сборной
СССР принято считать только 1924 го д,

ко гда ф у тб о листы нашей страны
встретились на матче со сборной Турции.
С тех пор футболисты России регулярно
уч аствуют в р азлич ных матчах. Также
свое бурное развитие начинает детскоюношеский футбол.
Осно вным и поб едами нашей
страны в э том виде спорта можно назвать
победы сбо рной СССР на Олимпийских
Играх в 1956 и 1988 годах. Сто ит также
у по м яну ть по беду сбо р ной СССР на
Чемпионате Европы в 1960 году, победы в
кубке УЕФА ЦСКА в 2005 году и "Зенита"
в 2008 году. Тогда же, в 2008 году "Зенит"
одержал по беду и в Суперкубке Европы.
И теперь, все игроки и фанаты футбола с
нетерпением о жидают 2018 го да. Ведь
им енно
тогда
стр ано й-хо зяйко й
Чемпионата мира станет Россия.
В последние го ды стаб ильная
ситуация в футболе (хорошая физическая
по дго товка спо р тсм енов, грам о тные
тренеры, высокие гонорары, постоянное
инвестирование) вселяет в ду ши россиян
уверенно сть в перспективном развитии
этого вида спорта и будущих достижениях
российских футбольных команд.

Подготовила
Ирина ШЕВЧЕНКО

"Молчуны" должны до 2016 года решить,
формировать или нет накопительную пенсию
Издан Федер альный закон о т 4
декабря 2013 г. № 351-Ф3 "О внесении
изменений в отдельные законо дательные
акты Российской Федерации по вопросам
обязательного пенсионного страхования
в ч асти права выбора застрахованными
лицам и
варианта
пенсио нно го
обеспеч ения".
По пр авки касаются выбо р а
застр ахо ванным и лицами вар ианта
пенсионного обеспечения. Граждане 1967
г. ро ждения и моложе должны до конца
2015 г. определиться - ф ормировать или
нет накопительну ю часть тр удово й
пенсии. Для первого варианта необходимо
перевести свои пенсионные накопления в
НПФ
либо
выбр ать
ч астну ю
у пр авляющую ком панию или один из
возможных инвестиционных портфелей
государственной УК (расширенный либо
пор тф ель го сб ум аг). Для тех, кто уже
сделал тако й выб о р , тар иф на
нако пительну ю часть пенсии по прежнему составит 6%. Для "м олчунов",
чьи накопления находятся в ПФР и которые
ни р азу не во спо льзо вались пр аво м
выбора инвестицио нного портф еля УК
или переходом в НПФ, тариф составит 0%.

Таким образом, они, по сути, откажутся
от финансирования накопительной части
тр удо во й пенсии и все 6% по йдут в
стр ахо ву ю ч асть и б уду т у ч тены пр и
индексации их р асчетного пенсионного
капитала.
Кр ом е того , при выбо р е
инвестицио нно го
по р тфеля
государ ственно й УК граждане впр аве
изменить вар иант сво его пенсионно го
о б еспеч ения,
о тказавшись
от
накопительной части пенсии.
Для м о ло дежи, начинающей
тр удо ву ю деятельно сть и впер вые
вступающей в систему ОПС с 2014 г., на
выб ор
вар ианта
пенсио нно го
обеспеч ения отводится 5 лет.
До тех пор , пока лицо не сделает
выбо р, тариф для него будет составлять
0%.
М еняется по р ядо к
у платы
стр ахователями взно сов на ОПС. Они
будут вносить их по общему тарифу без
разделения на взносы на стр аховую и
накопительную части пенсии. Учитывать
ср едства,
пр едназначенные
для
финансир ования нако пительной ч асти
трудовой пенсии, станет ПФР исходя из

Пенсионная реформа

данных
индивиду ально го
(пер со нифицир о ванно го) у ч ета в
со ответствии с выб р анным лицо м
вариантом пенсионного обеспечения.
В связи с со зданием систем ы
гарантиро вания пенсионных накоплений
и предсто ящим акцио нированием НПФ
пенсио нные нако пления за 2014 г.
передаются в р аспр еделительну ю
составляющую пенсионной системы. Это
обусловлено тем, что НПФ и УК смогут
по дтвердить свое со ответствие новым
требованиям только к 01.01.2015. Однако
у казанные сум м ы накоплений б уду т
учтены на индивидуальном лицевом счете
застрахованного лица.
Средства буду т передаваться в
распределительную систему то лько до
то го м о мента, по ка НПФ или УК не
подтвер дят сво е со ответствие но вым
требованиям.
Федеральный закон вступает в силу
с 1 января 2014 г., за исключ ением
о тдельных по ло жений, для ко тор ых
пр еду смо тр ен иной ср ок введения в
действие.
Консультант-юрист
И.В. ШЕВЧЕНКО

Новоземельские вести

4 № 49 (417)

пятница, 06 декабря, 2013

АНОНС
В программе
«Новоземельский
меридиан»

Администрация
муниципального образования
городской округ «Новая Земля»
сердечно поздравляет

07 декабря в 19.30
0 8 декабря в 11.3 0 и 19.30

Чуприк Андрея Николаевича
с ДНёМ

РОЖД ЕНИЯ!

на канале «Детский мир» / «Телеклуб»

1. Концерт, посвященный Дню матери,
подготовленный воспитанниками и
преподавателями Ш ДТ «Семицветик».

Из чего сделать оригинальные украшения
для дома своими руками?
Сегодня практически любую вещь оригинальная картинка на кру жке либо живо писи, ру коделии, мо делир овании,
и укр ашение для интерьер а сво ей
квартиры или дома можно приобрести в
специализиро ванном магазине. Однако
нет нич его луч ше, ч ем сделать м илые
сердцу вещицы само стоятельно. Дело в
то м, ч то такие интер есные по делки
пр ивнесут ещё б о льше у юта в вашу

сем ейную жизнь. И повер ьте, что даже
если они будут выполнены не на самом
высоком уровне - они будут радовать глаз.
Собственные вещицы и украшения можно
не то лько делать для себя, но и дарить
родным и близким людям.
Кстати, именно такой подарок будет
ум естен тем, кто люб ит ор игинальные
сюрпр изы. Ведь всё, ч то вы м о жете
приобрести в обычном магазине, сможет
сделать каждый приглашенный на день
ро ждения или люб ой другой праздник.
Сделать свой быт более разно образным и
до бавить изюминку в интерьер можно
легко своим и р укам и пр и налич ии
фантазии и интересных идей. К примеру,
тр апезничать за сто лом будет намно го
приятнее, если он будет накрыт скатертью,
иску сно р асшито й вр у ч ну ю. Или же

ф о то б лизко го ч ело века пр евр атят
коф ейну ю или ч айну ю цер емо нию в
пр иятный об ыч ай. С по мо щью
о р игинальных
кар тино к
мо жно
пр ео б р азить столо вые пр едм еты и
украсить свою кухню.
Нео бычные украшения для дома
своими руками можно изготавливать из
полим ерной глины или специального
пластика для лепки. Из этих материалов
м о жно
сделать
кр ужки,
вазы,
подсвеч ники, бижу терию, шкатулки и
м ногие др у гие по лезные вещи. До м
приобретёт неповторимый внешний вид,
ко гда
б удет
у кр ашен
вашим и
собственными уникальными поделками.
В торговых центрах или в интернете можно

найти множество идей для интер есных
изделий.
Ценно сть украшений, сделанных
со бственно ручно, заключается ещё и в
то м, ч то во врем я про цесса вы
вкладываете в них свою душу, приятные
эмоции, в то время как по купные вещи
зачасту ю выполнены б ездушно и не
известно , какими ч у вствам и о ни
пропитаны. Самовыр ажение человека в

дизайне, лепке и про ч их р ем ёслах
по мо гает во пло тить в р еально сть
тво рч еские способ ности и заставляет
работать фантазию, ч то в итоге наполняет
нашу поро й монотонную жизнь яркими
красками, положительными э моциями и
помогает найти свой стиль, своё "Я". Вы

пр осто попр обу йте, это действительно
увлекательное занятие.
А какие фантастич еские м ожно
сделать цветы из бумаги своими руками!
Поро й искусственные изделия по своей
кр асо те не м о гу т ср авниться с
о р игиналам и. Однако не сто ит
расстраиваться, если поделки не будут с
пер во го р аза идеально по лу ч аться. С
о пыто м каждо е у кр ашение б удет
совершенствоваться, и в итоге вы сможете
выделить для себя занятие по душе и даже
нач ать зарабатывать, благодаря своему
таланту. Сам одельные у кр ашения для
квартиры или до ма делают нашу жизнь
р азно о б р азней, р асшир яют наши
возможности, и, может быть, раскрывают
в некотор ых из нас скрытые таланты.
По материалам интернет-журнала
"ШколаЖизни.ру"

Новоземельские вести
Учредители:
Администрация
и Совет депутатов
МОГО «Новая Земля»

№ 49 (417) от 06 декабря 2013 года
Тираж 200 экз.

Адрес редакции:
п. Белушья Губа, ул. Советская, дом 16
тел.: 8(495)514-05-81*1115, 10-93

Редакция не всегда разделяет то чку зрен ия авторо в публикаций.
Автор ы несут о тветствен ность за достоверн ость предоставляемых матери алов.

Над выпуском работали:
Главный редактор:
И. Шевченко
Корреспонденты:
И. Ду боносов
Р. Кравцов
И. Шевченко
Компьютерная верстка:
Н. Зинчук

